
\documentclass[paper = a4, ngerman]{scrartcl}

\usepackage[super,sort&compress]{natbib} 

\usepackage{varioref}

\usepackage{hyperref}

\usepackage[T1]{fontenc}

\usepackage{makeidx}
\makeindex

\usepackage{listings}
\usepackage{color}

\definecolor{dkgreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{gray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mauve}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{light-gray}{gray}{0.95}
\lstset{frame=single,
	language=Java,
	aboveskip=3mm,
	belowskip=3mm,
	showstringspaces=false,
	columns=flexible,
	basicstyle={\small\ttfamily},
	numbers=none,
	backgroundcolor=\color{light-gray},
	numberstyle=\tiny\color{gray},
	keywordstyle=\color{blue},
	commentstyle=\color{dkgreen},
	stringstyle=\color{mauve},
	breaklines=true,
	breakatwhitespace=true,
	tabsize=3
}
\usepackage[miktex]{gnuplottex}

\usepackage{amsmath,amssymb}

\usepackage[noabbrev]{cleveref}

\usepackage{amsfonts}

\setlength{\parindent}{0pt} %Nicht Einrücken

\usepackage{color}


\usepackage[ngerman]{babel}

\usepackage[utf 8]{inputenc}

\usepackage{float}

\usepackage{graphicx}

\usepackage{alltt}


\subject{Diskrete Strukturen}
\title{Blatt 4}
\author{Eike Janning, Tobias Nagel, Jan Paul Wessendorf}
\date{Abgabe: 31.05.2019}

\renewcommand{\arraystretch}{1.25}



\begin{document}
	\maketitle
	\hrulefill
	
	\section*{Aufgabe 16}
	
	\textbf{Behauptung:}\\
	Zwei Mengen sind identisch $\Leftrightarrow$ Ihre Potenzmengen sind identisch\\
	
	$\Rightarrow A = B \Leftrightarrow \mathcal{P}(A) = \mathcal{P}(B) $\\
	
	\textbf{Beweis:}\\
	$ A = B \Rightarrow \mathcal{P}(A) = \mathcal{P}(B) $\\
	Trivial. Geht aus Definition der Potenzmenge hervor: $\mathcal{P}(A) := \{ X | X \subseteq A\}$\\
	
	$\mathcal{P}(A) = \mathcal{P}(B) \Rightarrow A = B$\\
	
	Durch die Definition der Potenzmenge folgt, dass $\mathcal{P}(A)$ die Menge aller Teilmengen von $A$ ist. Weiterhin gilt, dass $A$ auch eine Teilmenge von sich selbst ist.\\
	D.h. $A \subseteq \mathcal{P}(A)$\\
	Da $\mathcal{P}(A) = \mathcal{P}(B)$ gilt, folgt daraus: $A \subseteq B$  (Da $\mathcal{P}(B)$ die Menge aller Teilmengen von B ist)\\
	
	Andersherum folgt genauso:\\
	$B \subseteq \mathcal{P}(B)$\\
	Da $\mathcal{P}(A) = \mathcal{P}(B)$ gilt, folgt daraus: $B \subseteq A$\\
	
	Aus $A \subseteq B$ und $B \subseteq A$ folgt $A = B$\\
	
	Also gilt 	$\Rightarrow A = B \Leftrightarrow \mathcal{P}(A) = \mathcal{P}(B) $\\
	
	\hfil$\Box$
	\section*{Aufgabe 18}
	
	Sei $G = (S,\diamond)$ eine Gruppe mit neutralem Element $e$.\\
	$a^{-1}$ sei das Inverse Element zum Element $a \in S$.\\
	
	\subsection*{a)}
	\textbf{Behauptung:} $\forall a,b \in S$ gilt $ (a \diamond b)^{-1} = b^{-1} \diamond a^{-1}$\\
	
	\textbf{Beweis:}\\
	$ (a \diamond b)^{-1} = b^{-1} \diamond a^{-1}$\\
	$\Leftrightarrow (a \diamond b)^{-1} \diamond (a \diamond b)= b^{-1} \diamond a^{-1} \diamond(a \diamond b)$\\
	$\Leftrightarrow (a \diamond b)^{-1} \diamond (a \diamond b)= (b^{-1} \diamond (a^{-1} \diamond a)) \diamond b$ \hspace{10mm} (Assoziativität von G)\\
	$\Leftrightarrow (a \diamond b)^{-1} \diamond (a \diamond b)= (b^{-1} \diamond e) \diamond b$\\
	$\Leftrightarrow (a \diamond b)^{-1} \diamond (a \diamond b)= b^{-1} \diamond b$\\
	$\Leftrightarrow (a \diamond b)^{-1} \diamond (a \diamond b)= e$\\
	$\Leftrightarrow e= e$\\
	
	Also gilt die Behauptung $\forall a,b \in S$ gilt $ (a \diamond b)^{-1} = b^{-1} \diamond a^{-1}$
	\hfill$\Box$\\
	
	\subsection*{b)}
	\textbf{Behauptung:} $\forall a,b \in S$ gilt $ (a \diamond b)^{-1} = a^{-1} \diamond b^{-1}$\\
	
	\textbf{Wiederlegung:}\\
	$ (a \diamond b)^{-1} = a^{-1} \diamond b^{-1}$  (Teilaufgabe a))\\
	$\Leftrightarrow b^{-1} \diamond a^{-1} = a^{-1} \diamond b^{-1}$\\
	
	Dies stimmt nicht, da die Eigenschaft $\forall x, y \in S: x \diamond y = y \diamond x$ nur in abelschen Gruppen gilt.
	\hfill$\Box$\\
		
	\subsection*{b)}
	\textbf{Behauptung:} Falls $\forall a \in S: a \diamond a = e $, dann ist G abelsch.\\
	
	\textbf{Beweis:}\\
	In abelschen Gruppen gilt die Kommutativität, d.h.: $\forall a, b \in S: a \diamond b = b \diamond a$\\
	
	Zu zeigen: $\forall a, b \in S: a \diamond b = b \diamond a$\\
	
	$a \diamond b = b \diamond a$\\
	$\Leftrightarrow a \diamond b \diamond a \diamond b = b \diamond a\diamond a \diamond b$ \hspace{10mm}(Assoziativität von G)\\
	$\Leftrightarrow (a \diamond b) \diamond (a \diamond b) = (b \diamond (a\diamond a)) \diamond b$  \\
	$\Leftrightarrow e = (b \diamond e) \diamond b$  \\
	$\Leftrightarrow e = b \diamond b$  \\
	$\Leftrightarrow e = e$\\
	
	Also gilt die $\forall a, b \in S: a \diamond b = b \diamond a$. Damit gilt auch die Behauptung und G ist abelsch.
		\hfill$\Box$\\
	
	\section*{Aufgabe 20}
Zeigen Sie, dass jede Teilmenge B einer abzählbaren, d.h. endlich oder abzählbar unendlichen, Menge A ebenfalls abzählbar ist.
\textbf{Beweis:}
\begin{itemize}
	\item Fall 1 : A endlich
\end{itemize}
Da A endlich und $B \subseteq A$  folgt das B endlich ist und maximal gleich A sein kann. Der Beweis der Abzählbarkeit ist damit Trivial.
\begin{itemize}
	\item Fall 2 : A abzählbar unendlich
\end{itemize}
Da A abzählbar unendlich und $B \subseteq A$  folgt das B maximal gleich A sein kann.\\
Angenommen B ist nicht abzählbar unendlich, würde das bedeuten das ein Teil von A nicht abzählbar unendlich ist da $B \subseteq A$, dies kann nicht sein da A per Definition abzählbar unendlich ist.\\\\
Falls B nun endlich ist der Beweis der Abzählbarkeit trivial.\\\\
Falls B nun nicht endlich:\\
Da A abzählbar unendlich und $B \subseteq A$  folgt das B unendlich und maximal gleich A sein kann. Sei $b_i \in B$ def. als das kleinste Element von B, dann bilden wir das erste Element von den natürlichen Zahlen $n_i \in \mathbb{N}_{0}$ auf dieses $b_i$ ab. Für das nächste Element aus B, $b_{i+1}$ nehmen wir den Nachfolger aus $\mathbb{N}_{0}\; n_{i+1}$.	
	

	
	
\end{document}